「登報」標題點解要 we shall never surrender

我唔明點解好似好多人要 we shall never surrender 咁
一睇人地唔會知係關香港事
同埋諗返成件事緣起，其實係你想 g20 峰會國幫香港發聲嘛，
咁點解仲要拿個標題打飛機呢？
直直接接寫 save hong kong at g20 簡單清晰，又有求助意味
依家我地真係請求緊各國援助呀
更何況本身 churchill 果句係話比自己國民聽 根本就唔係對外宣傳用
我地依家都唔係登在自己報紙
係外國報紙呀 巴絲

推1

推2 呀

其實本身文宣登報組用 save us at g20 真係唔錯，唔通淨係得我係 unpopular opinion

關打飛機咩事
呢句簡單直接
我地係同惡勢力鬥緊
我地嘅決心係會戰鬥到最後一刻
不卑不亢有咩問題

有人解釋過：

1: 句野出自邱吉爾，對外國人有共嗚

2: 另外救助依家野，外國人唔buy依套

一黎係講緊敵對立場，二黎係以弱對強，三黎係自由世界vs 邪惡軸心， 加上呢句野係 churchill 講既， 某方面都可以提醒世界英國佬作為joint declaration既責任 ,我覺得呢句選得好有心思

眼光淺薄就虛心求教，唔好開口埋口打飛機

綜合draft 帖內討論,
煽情無人理, 無人睇

但個問題係 WE 係指邊個，點解要在外國登報都要用 WE 呢？

咁如果救助唔 buy，仲點解要去外國登報？最終目的唔係救助咩？定你意思係，唔可以用救助口吻？

「眼光淺薄」？咁點解用 we shall never surrender 就眼光遠大？我真係唔明先開 post 問。

如果真係用左你個標題我作為香港人真係想搵洞捐你要人幫你手一定係提出個共同價值，唔係低聲下氣求人

但你依家向人求助嘛，首要訊息係乜野先？係同全世界講自己士氣高漲？

想帶出一個方向/訊息
而家長期抗爭. 希望各方勢力加入
唔係一次緩助行動

(都係綜合draft 帖內 討論意見)

We shall never surrender 個問題係無第一下就放 Hong Kong 出黎。咁人地點會睇？

如果係 we shall never surrender 之後再講要求人地 at g20 幫你， 咁你一開始咁霸氣，裡面講到尾又係要求國際社會幫忙，咁人地仲使唔使幫你？

呢句係原句quote黎
你要解嘅話可以話係香港人

中文同英文語境唔同
唔可以直譯

有好多人跪慣左
應該用we beg you to help us

今次登報發揮o既作用可以遠超預期

唔好意思我電腦打唔覺咁長 拉底小小有紅字

其實你知唔知we shall never surrender 係邊到黎

講清楚要咩 要撤回 要四點訴求 唔好咁貪心要太多
一陣人地唔比你

我＃1 咪講左 churchill

解釋就解釋左，你想為argue 而argue 我都冇辦法，連登仔開post 但求搵到三五知己圍爐取暖，祝你搵到

我知係原 quote 呀。但係鬼佬第一眼睇，點會覺得自己係同你同一陣線，即刻就代入 we？

我唔係為 argue 而 argue，你講到你既理由，我都明白，只係我唔認同姐。點解要話我搵人圍爐？